[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( i(1 i) )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 i )",
        "choice2": "( 1 + i )",
        "choice3": "(i )",
        "choice4": "(1 i )",
        "choice5": "(1 + i )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 2x^2 4x + 3 ), (B x^2 + 9x + 6 )에 대하여 (A + B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 5x + 9 )",
        "choice2": "(x^2 + 5x 9 )",
        "choice3": "(x^2 5x + 9 )",
        "choice4": "( x^2 + 5x + 9 )",
        "choice5": "( x^2 5x + 9 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 2x^2 8x + a )가 (x 3 )으로 나누어떨어질 때, 상수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "9",
        "choice3": "12",
        "choice4": "15",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( x^2 + ax 3 x(x + 2) + b ) 가 ( x )에 대한 항등식일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "부등식 (|2x 3|<5 ) 의 해가 (a < x < b )일 때, (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 5x + 9 )의 그래프와 직선 ( y x + k )가 만나지 않도록 하는 자연수 ( k )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( frac{2022 times (2023^2 + 2024)}{2024 times 2023 + 1} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2018",
        "choice2": "2020",
        "choice3": "2022",
        "choice4": "2024",
        "choice5": "2026",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( x 1 2i, , y 1 + 2i ) 일 때, (x^3 y + xy^3 x^2 y^2 ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 24 )",
        "choice2": "( 22 )",
        "choice3": "( 20 )",
        "choice4": "( 18 )",
        "choice5": "( 16 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "연립방정식 [ begin{cases} 4x^2 y^2 27 2x + y 3 end{cases} 의 해를 ( x alpha ) , ( y beta )라 할 때, ( alpha beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (2x^2 + ax + b 0 )의 한 근이 (2 i )일 때, (b a )의 값은? (단, (a, b )는 실수이고, (i sqrt{ 1} )이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차다항식 (P(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (P(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(x )에 대한 삼차방정식 (x^3 (2a+1)x^2 + (a+1)^2x (a^2 + 1) 0 ) 의 서로 다른 두 허근을 ( alpha ), ( beta )라 하자. ( alpha + beta 8 )일 때, ( alpha beta )의 값은? (단, (a )는 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "17",
        "choice3": "18",
        "choice4": "19",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(x 에 대한 다항식 , x^5 + ax^2 + (a+1)x + 2 를 , x 1 , 로 나누었을 때의 몫은 , Q(x)이고 나머지는 , 6 이다. a + Q(2) 의 값은? (단, , a 는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "33",
        "choice2": "35",
        "choice3": "37",
        "choice4": "39",
        "choice5": "41",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "강철 용기 ( A )와 강철 용기 ( B )에 담긴 이상 기체의 절대 온도가 같을 때, ( frac{V_A}{V_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{1}{6} )",
        "choice2": "( dfrac{1}{3} )",
        "choice3": "( dfrac{1}{2} )",
        "choice4": "( dfrac{2}{3} )",
        "choice5": "( dfrac{5}{6} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 직선 (x t(0 < t < 3) )이 두 이차함수 ( y 2x^2 + 1 ), ( y (x 3)^2 + 1 )의 그래프와 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. 두 점 A(0, 1), B(3, 1)에 대하여 사각형 PAQB의 넓이의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{15}{2} )",
        "choice2": "(9 )",
        "choice3": "( frac{21}{2} )",
        "choice4": "(12 )",
        "choice5": "( frac{27}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( x )에 대한 삼차방정식 ((x a) {x^2 + (1 3a)x + 4 } 0 )이 서로 다른 세 실근 (1, alpha, beta )를 가질 때, ( alpha beta )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( frac{BC}{ overline{BC}} frac{7}{2} ) 일 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 값은? (단, ( alpha < beta )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{4} )",
        "choice2": "( frac{25}{4} )",
        "choice3": "( frac{27}{4} )",
        "choice4": "( frac{29}{4} )",
        "choice5": "( frac{31}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "주어진 방정식 ( 4x^4 4(n + 2)x^2 + (n 2)^2 0 ) 이 서로 다른 네 개의 정수해를 갖도록 하는 20 이하의 모든 ( n )의 값을 구하는 과정이다. 위의 (가)에 알맞은 식을 ( f(n) )이라 하고, (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( a ), ( b )라 할 때, ( f(b a) )의 값은? ( (단, a < b) ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "48",
        "choice2": "56",
        "choice3": "64",
        "choice4": "72",
        "choice5": "80",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 선분 AB를 빗변으로 하는 직각삼각형 ABC가 있다. 점 C에서 선분 AB에 내린 수선의 발을 H라 할 때, CH 1이고 삼각형 ABC의 넓이는 ( frac{4}{3} )이다. ( overline{BH} x )라 할 때, ( 3x^3 5x^2 + 4x + 7 )의 값은? (단, ( x < 1 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(13 3 sqrt{7} )",
        "choice2": "(14 3 sqrt{7} )",
        "choice3": "(15 3 sqrt{7} )",
        "choice4": "(16 3 sqrt{7} )",
        "choice5": "(17 3 sqrt{7} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 (a ) 에 대하여 이차함수 (f(x) (x a)^2 )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) (2 leq x leq 10 ) 에서 함수 (f(x) )의 최소값은 0이다. (나) (2 leq x leq 6 ) 에서 함수 (f(x) )의 최대값과 (6 leq x leq 10 ) 에서 함수 (f(x) )의 최소값은 같다. (f( 1) )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M + m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "34",
        "choice2": "35",
        "choice3": "36",
        "choice4": "37",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "1이 아닌 양수 ( k )에 대하여 직선 ( y k )와 이차함수 ( y x^2 )의 그래프가 만나는 두 점을 각각 ( A, B )라 하고, 직선 ( y k )와 이차함수 ( y x^2 6x+6 )의 그래프가 만나는 두 점을 각각 ( C, D )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, 점 ( A )의 ( x )좌표는 점 ( B )의 ( x )좌표보다 작고, 점 ( C )의 ( x )좌표는 점 ( D )의 ( x )좌표보다 작다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((4x y 3z)^2 )의 전개식에서 (yz )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( x^2 + ax + b leq 0 ) 의 해가 ( 2 leq x leq 4 )일 때, (ab )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "다항식 (x^{3} + 2 )를 ((x+1)(x 2) )로 나누었을 때의 나머지를 (ax + b )라 할 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차방정식 (x^2 6x + 11 0 )의 서로 다른 두 허근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( 11 left( frac{ overline{ alpha}}{ alpha} + frac{ overline{ beta}}{ beta} right) )의 값을 구하시오. (단, ( overline{ alpha}, overline{ beta} )는 각각 ( alpha, beta )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( P(x) )를 ( x 4 )로 나누었을 때의 나머지를 구하시오. (단, ( a, b, c )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 23
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} |x n| > 2 x^{2} 14x + 40 leq 0 end{cases} ] 을 만족시키는 자연수 ( x )의 개수가 2가 되도록 하는 모든 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 이차함수 (y x^2 4x + frac{25}{4} ) 의 그래프가 직선 (y ax (a > 0) )과 한 점 A에서만 만난다. 이차함수 (y x^2 4x + frac{25}{4} ) 의 그래프가 (y )축과 만나는 점을 B, 점 A에서 (x )축에 내린 수선의 발을 H라 하고, 선분 OA와 선분 BH가 만나는 점을 C라 하자. 삼각형 BOC의 넓이를 (S_1 ), 삼각형 ACH의 넓이를 (S_2 )라 할 때, (S_1 S_2 frac{q}{p} ) 이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (O )는 원점이고, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 91
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "(49 ) 이하의 두 자연수 (m, n )이 [ left { left( frac{1+i}{ sqrt{2}} right)^m i^n right }^2 4 ] 를 만족시킬 때, (m+n )의 최댓값을 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 94
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 이차함수 (f(x), g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 (y f(x) )의 그래프는 (x ) 축과 한 점 ((0, 0) )에서만 만난다. (나) 부등식 (f(x) + g(x) geq 0 )의 해는 (x geq 2 )이다. (다) 모든 실수 (x )에 대하여 (f(x) g(x) geq f(1) g(1) )이다. (x )에 대한 방정식 ( {f(x) k } times {g(x) k } 0 ) 이 실근을 갖지 않도록 하는 정수 (k )의 개수가 5일 때, (f(22) + g(22) )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 120
    }
]